<resources>
    <string name="app_name">ConflictBetweenScrollandZoomTextview</string>
    <string name="string">Движение в жилых зонах 17.1. В жилой зоне, то есть на территории, въезды на которую и выезды с которой обозначены знаками 5.38 и 5.39, движение пешеходов разрешается как по тротуарам, так и по проезжей части. В жилой зоне пешеходы имеют преимущество, однако они не должны создавать необоснованные помехи для движения транспортных средств.  17.2. В жилой зоне запрещаются движение со скоростью более 20 км/ч, сквозное движение, учебная езда, стоянка с работающим двигателем, а также стоянка грузовых автомобилей с разрешенной максимальной массой более 3,5 т вне специально выделенных и обозначенных знаками и (или) разметкой мест.  17.3. При выезде из жилой зоны водители должны уступить дорогу другим участникам движения.  17.4. Требования данного раздела распространяются также и на дворовые территории. Пользование внешними световыми приборами 19.1. В темное время суток и в условиях недостаточной видимости независимо от освещения дороги, а также в тоннелях на движущемся транспортном средстве должны быть включены следующие световые приборы:  на всех механических транспортных средствах и мопедах - фары дальнего или ближнего света, на велосипедах - фары или фонари, на гужевых повозках - фонари (при их наличии);  на прицепах - габаритные огни.  19.2. Дальний свет должен быть переключен на ближний:  в населенных пунктах, если дорога освещена;  при встречном разъезде на расстоянии не менее чем за 150 м до транспортного средства, а также и при большем, если водитель встречного транспортного средства периодически переключением света фар покажет необходимость этого;  в любых других случаях для исключения возможности ослепления водителей как встречных, так и попутных транспортных средств.  При ослеплении водитель должен включить аварийную световую сигнализацию и не меняя полосу движения, снизить скорость и остановиться.  19.3. При остановке и стоянке в темное время суток на неосвещенных участках дорог, а также в условиях недостаточной видимости на транспортном средстве должны быть включены габаритные огни. В условиях недостаточной видимости дополнительно к габаритным огням могут быть включены фары ближнего света, противотуманные фары и задние противотуманные фонари.  19.4. Противотуманные фары могут использоваться:  в условиях недостаточной видимости как отдельно, так и с ближним или дальним светом фар;  в темное время суток на неосвещенных участках дорог совместно с ближним или дальним светом фар;  вместо ближнего света фар в условиях, предусмотренных пунктом 19.5 Правил.  19.5. При движении в светлое время суток с целью обозначения движущегося транспортного средства ближний свет фар должен быть включен:  на мотоциклах и мопедах;  при движении в организованной транспортной колонне;  на маршрутных транспортных средствах, движущихся по специально выделенной полосе навстречу основному потоку движения;  при организованной перевозке групп детей в автобусах или на грузовых автомобилях;  при перевозке опасных крупногабаритных и тяжеловесных грузов;  при буксировке механических транспортных средств (на буксирующем транспортном средстве, а на буксируемом аварийная световая сигнализация).  19.6. Фарой-прожектором и фарой-искателем разрешается пользоваться только вне населенных пунктов при отсутствии встречных транспортных средств. В населенных пунктах пользоваться такими фарами могут только водители транспортных средств оперативных и специальных служб при выполнении служебного задания.  19.7. Задние противотуманные фонари могут применяться только в условиях недостаточной видимости. Запрещается подключать задние противотуманные фонари к стоп-сигналам.  19.8. Опознавательный знак "Автопоезд" должен быть включен при движении автопоезда, а в темное время суток и в условиях недостаточной видимости, кроме того, и на время его остановки или стоянки.  19.9. Для предупреждения об обгоне вместо звукового сигнала (или совместно с ним) может подаваться световой сигнал, который представляет собой в светлое время суток - периодическое кратковременное включение и выключение света фар, а в темное время суток - многократное переключение фар с ближнего на дальний свет.    19.10. Вне населенных пунктов, в светлое время суток движение на всех механических транспортных средствах должно осуществляться с включенным ближним светом фар.</string>
</resources>
